CNN選出全球街頭美食城市 香港第七 坑渠油之都台灣未入列

台灣呢？CNN選出全球街頭美食城市 曼谷第一 台灣未入列
文｜謝樹寬
台灣許多城市喜歡標榜夜市文化，不過也有人抱怨夜市大部分的食物不夠精緻也缺乏地方特色。全球哪個城市的路邊攤食物最具有特色呢？CNN最近選出了全球街頭食物的23個最佳城市。

這些街頭美食，有些精緻程度已經和餐廳高檔美食難分軒輊，像是香港的街頭廣式點心已經得到米其林一顆星的認證。有些美食則充滿地方特色，展現底層庶民文化的豐富樣貌。不過恐怕會讓台灣人很不服氣的是，台灣完全不在榜單上。

1、泰國曼谷

泰國曼谷的中國城是最佳街頭美食地點（CNN網站）
曼谷的街頭小吃連續兩年登上CNN最佳城市小吃的榜首，泰國政府對曼谷市區路邊擺攤下達禁令最近登上國際新聞，一部分也反映了曼谷的街頭美食在觀光客心目中重視的程度。

曼谷市區的路邊攤似乎從早到晚無處不在，從早餐的甜漿、豆腐，中午的雞肉香米飯、到晚上的泰式河粉和沙嗲烤肉。

一名曼谷法國主廚向CNN推薦的是當地中國城的路邊攤。他推薦的是泰式煎蠔餅（hoy tod nai mong）。

2、日本東京

東京是全世界最多米其林星級餐廳的城市，提到日式美食一般人則會想到生魚片和壽司。

不過有日本美食家推薦東京中目黑的燒烤店。

「他們在你面前用特製火炭，燒烤各種新鮮食材」，特別吸引下班回家路過的上班族。它的位置就在目黑川旁邊，是東京市區賞花的最佳地點。

3、夏威夷檀香山

彩虹刨冰是夏威夷式的街頭經典食物。（CNN網站）
夏威夷事物充滿多元飲食文化的創意，結合了本地與美式、亞洲和拉丁美洲的風味。最著名的食物包括鮪魚和章魚的生魚沙拉（當地稱為Poke）。

4、南非德爾班

四季怡人的氣候加上印度文化的影響，讓德爾班成為南非街頭飲食的最佳城市。

結合祖魯族、印度、南非白人的多元飲食文化，咖哩是最具有當地特色的食物。

5、美國紐奧良

在路易斯安那州有一種說法：紐奧良連加油站賣的食物都比美國一些最棒的餐廳還要好吃。當地人一提起街頭美食，最先想到的往往是推推車賣熱狗的流動攤販。

6、土耳其伊斯坦堡

講到最道地的土耳其小吃不能不提到芝麻圈（simit），一種類似於貝果和甜甜圈的小點心。新鮮烘培，蘸了蜜糖，上面再加上黑芝麻，成了小吃推車上的熱賣商品。

這個城市聚集了大批土耳其國內外的外來移民，街頭人行道各式各樣的路邊攤和推車美食構成豐富的城市文化。從沙威瑪、土耳其披薩（lahmacun）和土耳其冰淇淋都是具當地特色的零食。

7、香港

米其林美食指南為了香港美食而特別把街頭路邊攤列入評等項目。（CNN網站）
在大排檔用餐，是獨一無二的香港經驗。廣東話「掃街」貼切形容這種沿路閒逛邊走邊吃的飲食文化。米其林甚至把第一個路邊攤的星級評等送給了香港。

8、法國巴黎

在巴黎用餐本身就是一種難得體驗。法式高檔餐廳的飲食是書籍介紹甚至專業研究的主題，不過街頭的烤核桃、可麗餅同樣是誘人的平民美食。

9、墨西哥墨西哥城

這裡有真正道地的墨西哥食物。經典的墨西哥玉米捲餅加上美洲原住民特殊醬料構成特有的街頭美食風味。

10、埃及開羅

庫沙日（koshary）可以說是埃及的國民美食，由米飯、通心粉、豌豆等材料製成，上面加上番茄醋醬汁，在開羅是大街小巷隨處可見的街頭食物。

其他列入名單的城市還包括了：

11、摩洛哥馬拉喀什

12、哥倫比亞卡塔赫納

13、美國波特蘭

14、塞內加爾達卡

15、印尼峇里島

16、模里西斯路易港

17、印度孟買

18、越南胡志明市

19、美國邁阿密

20、義大利羅馬

21、巴西里約

22、澳洲雪梨

23、中國北京

台狗哭哭

碎晒未

香港比錢買排名
台灣有民主，啲嘢應該好食過香港

唔係話為反而反,香港有幾多街頭美食呢？
大排檔摺晒,傳統既失傳既失傳，比業主迫遷結業,
市區既黎黎去去又係個啲，
唔好講話北角又一檔，西環又一檔，個到又一檔
咁零丁行晒好幾個地方先有仲講咩街頭美食

北京都多過台灣?

台灣啲夜市賣既嘢全部差唔多，蚵仔煎，大腸包小腸，豪大大，毫無特色

唔好阻連登仔打飛機

香港所謂街頭美食狗都唔屌啦

曼谷未去過唔知,但日本

香港好多野食架
係貴姐

近年佐敦有堆好勁(都唔係近年架喇)，專食宵夜，燒賣腸粉糖水就basic啦，仲有間米芝連糖水舖，有好多戶外位，越夜越熱鬧，幾有氣氛

on9
民主加坑渠油夜市好味過你港燦雞蛋仔啦

日本係正不過香港都未到狗也不屌者

米芝蓮識撚食咩

唔係價錢問題
係冇特色
班鬼佬唔係將龍津個啲垃圾當寶呀…

話台狗打飛機其實自己都打緊

唔係冇特色
係好撚難食又重味精
食完渴水到仆街
狗也不屌

仲要旺角果d街邊得垃圾龍津，大排檔比人清晒

台狗啲小食
難食到嘔
馬拉新加坡都好過台灣

無錯

香港人射到成地精

台狗啲小食差唔代表香港嘅好得去邊

成日標籤人做踩港撚，但唔自省下

香港啲野真係咁啱鬼佬食

個人覺得台灣仲多款式, 又大份, 又好味, 又平

想睇台狗反應

係
雖然台灣小食伏多
但起碼平好態度多款，
香港

台狗呢
有無人up上ppt

有啲台灣人好似智障, 係咁話台灣不是城市, 所以不入圍...

CNN

台狗連個避難嘅狗竇都無埋

台北呢

今次班台狗狂踩自己

人地講美食評分，你又拉埋態度黎講，你不如加埋民主落去啦

台灣係一個冇城市嘅國家，好似係

風化榜就有台狗份

人地好明顯自嘲緊

證明踩x撚度度都有

小島都有第七 咁大島呢

台灣妹係世界級。。。。淫濫易食，就得啦

事實係台狗d野食只有佢地自己人先識欣賞
臭豆腐豬血糕台灣腸佢地最自豪
但你問外國人佢地真係狗都唔屌

慘得過有人幫香港打
台灣狗呢？

起碼有其他人認同香港喎
台狗呢？

都係講事實je
台灣夜市啲食物水平真係好差
安全水平、衛生水平、烹飪水平…都可以鬧幾日

ArgusX: 項目又不是評選化工食物, 怎會看到台灣

咁態度又關咩事呀傻閪? 收皮啦你

唔緊要...台灣有台妹！

其實客觀來睇
香港真係算幾好
至於狗屌唔屌
我就覺得係個人口味唔同

香港都係好垃圾
班鬼佬係咪將老蘭尖咀堆kebab當街頭小食

其實好多時當地生活嘅居民唔當係特別嘅嘢
外人都會覺得好特別
呢一種叫文化鳩流

外國真係評香港好多野都好高分, 景又靚, 野又好食,

評係香港住, 都評得好高下

等於班移民友成日講外國有幾好
你估外國無乞衣，綜援友？你估佢地又會唔會話自己既地方好

ptt d台狗同踩港撚應該發哂癲

泰式沙津真係好好食

街邊小食度度都污糟
去西歐d小食檔同街市睇到d烏蠅係咁嬲d野食
仲要d野食就係照樣冷盤/室溫上
D鬼佬都係照食
真係見到都打冷震
去過咁多地方只有日本食店係覺得乾淨

少左好多啦

比較失望越南入唔到頭10
越南真正多好嘢食

其他未去過唔評論
輸比泰國日本我覺得好合理
泰國真係美食天堂
淨係泰菜本身都可以食足4,5日餐餐唔同款,但樣樣都好食
仲有我覺得芒果糯米飯係世界第一甜品

台狗又輸

我地唔係打飛機
只係笑柒台仔

台灣個D好多油
我都覺星馬仲好D

邊間街邊檔有米之蓮
無知一問

土耳其餐廳/食物其實好普遍
因為土耳其人同強國人其實差唔多
一樣咁拜金 冇修養

台灣去過一次已經唔想去

貼上ptt未

Agger

泰國正呀

香港榜上有名我諗應該贏在大排檔
一支啤一個煲一碟腐乳通菜

香港最貴係講緊塊地
美食車唔佔地方仲有租收
政府點會撥撻地出黎益你小市民食檔老闆

淨係拎住黎食我覺得港台差唔好
你舉啲香港例子同台灣例子咪差唔多

講起美食車真係戇撚鳩, 有小飯車唔推廣,

係要洗一筆錢去攪埋啲冇特色既美食車,

而家推廣左啲乜出黎

台灣有民主啊
有民主嘅魯肉飯>>>>>無民主嘅鮑魚魚翅

幾十蚊買份垃圾熱狗係街咬
真係對d遊客餵狗咁
求其搵d野食塞飽你

所以咪咁多人做警犬囉，最緊要魚翅撈飯

真心講句啦，人地台仔鐘意酸你又跟住酸
同班人一般見識有咩意思

我諗計種類香港真係贏幾條街
點心加大排檔都屈晒機

但講拎住行街食，我覺得香港都係一般貨色

點會冇地方, 起少座豪宅就有地啦,

係要賣地賺錢, 俾地產商起豪宅,

賣地賺既錢就去起超貴基建益大陸

你搞個夜市出黎咪即係同商場食肆打對檯
你估下政府會唔會

就算會，個價格都唔會平得過你去租間鋪好多
最尾又係大財團先會去做

就係個社會愈黎愈多呢啲人
個個都想自己魚翅撈飯，其他人wfc
香港先會有今日既田地

不過咁就離題了，講返大排檔啲開心野算啦

北京都好D 好似片皮鴨果D 幾好食既
台灣真係完全無特色野食

茶記唔計都合理

因為大排檔果種方式係街頭喎
不過多野食到你以為係餐廳咁者

美國有d咩特色小食推介?
比我印象係burger薯條牛排冬甩多

反而想知南非有咩食，未去過
竟然抽得低大排檔，一定好正

北京以前d胡同小食街係幾吸引
不過做完重建之後連自己市民都唔屌
睇新聞講

我酸? 笑諗咗

淨係逢甲
雞排都唔係得炸啦
有烤嘅、仲有炸完再烤嘅

另外未去過台南嘅話(我指台南市)
唔該唔好話台灣小食廢

水牛,班馬,疣豬

上面班on9講到個list好似係我地自己寫咁
咁清泉咪叫cnn幫香港除名囉

邊到仲有糖蔥氳食

邊到仲有糖蔥餅食

仲有每次講美食都有人拉埋平唔平去講
大佬呀呢個係美食評分唔係性價比評分呀
當然淨係從好唔好食去評分啦
唔通賣得貴啲嘢會難食咗咩

講佢無特式唔係好唔好食
烤定炸，全世界都有架啦

我去過同食過
其實都係無咩特別

高雄係應該要去瑞豐夜市
淨係蒙古烤肉已經正啦

台南基本上係大部份傳統小食嘅發源地
擔仔麵棺材板蝦卷米糕牛肉湯
呢d都係台南起家嘅傳統小食喎

台灣全部都係鄉村？唔算城市，好似係

你呢舊叫豬血糕唔係米糕呀

你話唔係咪唔係，甚至乎你未必係香港人添
我自己都幾羨慕人地叫做有返少少民主，亦都敢爭取
但野食就唔羨慕了

班馬

你忘記左美食車喇

成班on9懶係幽默咁
講美食吹到去關民主事
美國出名啲野難食都上榜
北京食霧霾就有你份
上海小籠包大閘蟹又去左邊？
垃圾排行榜

東京街頭美食掛第二真係唔知係用咩標準

崇台9嬲爆

承認人地既長處就叫打飛機，咁我話香港大排檔好食係咪又叫幫香港打飛機？

一個人，或者一班人既器量僅此而已，其他都幾失敗

不作回應了，睇其他人講下美食

即係我所以朋友 同學 親戚 去到美國都話所有餐廳都係垃圾 啲野全部唔新鮮 除非你比得起錢 去好貴嘅地方先食得好

支持台灣黑商繼續用地溝油

台灣野百合運動學生6000人
雨傘運動20萬人
六四幾十萬人
爭取到d乜
對付極權你要爭取民主就要流血 (更重點係無可能會有和平爭取)
香港？算啦

台灣最美風景是鬼父調教台妹情節

點都香港人過你啦 早幾代已經係香港啦 你又知我無爭取? 我爭取到連份工都無埋啦 咁你又點啊 講到咁羨慕又做過啲咩啊

台灣既食物我唔羨慕，講緊民主我羨慕
你確各大權威媒體會將香港民主程度放係台灣之上？

我無話你無爭取，無左份工好正常者，值得拎黎show off?

ok

其實我都係呢一兩年先做返野

台灣野食跟本唔好食

台灣最大問題係玩加盟
搞到食黎食去都係個幾味
由台北到台中台東到台南都可以見到個檔燒和牛粒

係你屈我酸咋 屈完又話我show off 好撚嘢 香港靠你啦

台狗又要屌個list造馬啦

你睇我前面啲reply有幾degrade香港人同香港野食
咪一路幫大排檔打緊飛機囉

唔小心踩到佢條尾
彷彿好似唔講，件事就唔存在

CNN又撚

大排檔肯定屈機過台灣垃圾夜市

人地cnn 選既 又話連登仔打飛機 真好野

只要一拉到台灣topic
就會有人抽
台灣民主食魯肉飯
香港唔民主食魚翅

開始無理智，以為對方係祟台狗
其實呢班人同崇台狗有咩分別

on9程度都係難分軒輊

台灣一味咩鳩都拎去炸
佢地啲本地小食個樣仲要幾

佢地講野好西利
一講到香港乜都好 都可以拉到租呀 態度黎講

泰國應該就黎無

For a city where scouring an entire district and eating street foods -- or sou gaai (street-sweeping) in local lingo -- is considered a preferred weekend activity, it's no surprise that Michelin decided to launch its first-ever street food guide in Hong Kong.

Hop Yik Tai (121 Lam Street, Sham Shui Po) serves some of the most silky cheong fun (steamed rice rolls soaked in soy, sesame and hoisin sauce) in town.

Fei Jie's (Shop 4A, 55 Dundas Street, Mong Kok) braised turkey kidneys and pig intestines attract a line of fans every day.

Indoor corridors beneath the Tai On Building, a residential complex, come alive every evening as it's turned into a vibrant late night food market.
Shau Kei Wan Main Street East and Kowloon City are two popular sou gaai destinations.

They're home to the city's best sweet tofu custard (Kung Wo Soy Product Factory, 67 Fuk Lo Tsun Road, Kowloon City) and Cantonese egg waffle (Master Low-Key Food Shop, Shop B3, 76A Shau Kei Wan Main Street East).

睇翻原文CNN介紹左依啲

合益泰 肥姐小食店 太安樓 公和荳品廠 低調高手大街小食

最好笑喺直譯掃街 sou gaai

台狗：造假 港狗假新聞

鬼佬垃圾口

有錢係香港住其實唔差得幾邊

公和

夜市d垃圾狗都唔屌

土耳其雪糕拎黎玩係開心
食真係一般

都係
其實得出個咁ge排名
應該同總遊客人數成正比
即係又番番起柯p唔憤氣果個問題

日本？

排名幾合理

踩港撚表表者，盲反到上腦

西恩恩咁親支邊敢寫台灣呀

唔好講笑，比狗食都食壞隻狗，d油多到

老老實實 台灣D嘢食真係overrated

香港>>>>台灣

你肯定佢地係香港人咩？ 佢地支那狗咋

關咩事？
碟菜炒出黎會有民主嘅味道咩？
冇嘛，所以台灣>香港

諗起之前有個咩外國有人俾隻象踩到都可以扯到港豬乜乜

係佼佼者

話狗也不屌個啲好明顯係隔離飯香

美食街真係唔差

係咪唔知咩叫街頭美食 你行住食大閘蟹

台灣啲夜市油膩過個香港好多

正解

批評台灣夜市=反民主制度=五毛
讚香港掃街=支持獨裁政府=五毛

屌你唔好駁嘴啦，台灣唔話得架，一話就係五毛

蝗國都有份，收錢架。

蝗國唔話得架，一話又講港蝗，泡菜點衰點衰架啦。

台灣好唔好吃見人見智
但香港魚蛋燒賣
雞蛋仔
都係低成本 但考技術

至於係咪值咁高評分
你食完一串八蚊魚蛋
覺得值咪值

營多夠好多人吹奏
但配唔配咁高地位又係另一回事

咪撚玩啦，香港d垃圾魚蛋咪又係大陸工場運落㴝，d咪道全部一鳩樣，有傻仔食已經係奇蹟，仲要有排名，真係笑鳩死人。

CNN Go以前有專欄屌過台灣啲迷你蟹連內臟落鑊同大陸一撚樣
所以北京佢夠膽23/23
台北高雄一定23+

合理

紅字 真係笑撚大人個口

其實你係咪唔入廚房煮野食架 ?

咁撚簡單整既魚蛋燒賣 你都走去打飛機 ?

真係好撚好笑 ... 班連登仔為左幫香港打飛機, 竟然話 D 垃圾魚蛋燒賣係技術野 台灣淨係個「即炸地瓜球」 都屌打香港 D 大陸垃圾食物啦

香港炒唔出民主味既菜

街頭美食....

香港地產霸權迫死傳統特色

準則？
2016年post, keep住update到2017？
記者當美食blog嚟用？

坑渠油未揚之前我諗香港都唔少人用

齊崩潰

咪係, 咪撚笑死人啦, M 記咁大間 都用福喜肉啦

不過又係既, 垃圾龍津魚蛋燒賣都可以賣到發撚達既, 都知香港有班人係食開垃圾架啦

超級認同 ,外國仲係推住點心車

不過香港再咁落下不出20年就食唔到好食中菜同點心,要去外國先食到

打飛機都要有 D 理據呀
香港連搞架 美食車 都搞到失撚敗
仲走去笑鳩人地 全國各十個夜市

香港最美的是樓價呀, 要傳統嚟把撚呀

垃圾韓國狗食品都無份

成世食過最好食嘅點心係在西雅圖唐人街

佢都講明 大排檔
大排檔的確屈機

撇開個ranking先
我覺得好嘅飲食文化通常都盛載住一定既歷史
呢樣係香港本土嘅飲食水準唔及其他地方既原因
得百幾年本土歷史蘊釀唔出有特色有歷練既香港菜
可以揚威海外既係得有蘊含廣東文化既點心, 但其實唔算係自己野

台灣 隔幾日就發現新毒食物

近幾日係二惡英蛋

夜市 越平用越多毒原料

有冇一到係少人可以靜靜地享受食野

加拿大牛肉真係拋鳩香港十條街

新加坡呢？
影都冇

呢班老師傅收山之後唔知後繼有冇人呢
其實加拿大都有中央工場點心架

其實仲有好多舖頭係自製魚蛋燒賣
自己出得多遊客區唔識搵
就話全部大陸工場製

大排檔算街頭小食咩？

香港贏台灣我覺得好合理
如果唔講價錢
香港係多高質街頭小食同大排檔

突破盲腸

龍門任你搬啦 , 垃圾